[捷報] 14歲小將於冰球項目奪金牌 實現香港冬季奧運零的突破

於瑞士洛桑舉行的「第3屆冬季青年奧運會」3人冰球混合隊際賽決賽及銅牌戰上演，以14歲成為香港歷史上最年輕奧運選手的任遊，效力的綠隊擊敗紅隊奪金，另一香港選手徐綽希效力的啡隊則於銅牌戰險勝黑隊。首次派選手參賽的香港代表團就奪得1金1銅，寫下歷史新一頁。

經過全球選拔，超過100名來自全球不同地區的球員混合組成8隊。任遊與意大利、挪威等代表組隊，為隊內惟一亞洲球員。他效力的綠隊於分組賽取得7勝1負，17分高踞榜首。徐綽希的啡隊以5勝2負排第二晉級4強。綠隊於4強順利以擊敗黑隊坐銀望金，而啡隊則落敗只能爭銅牌。

決賽全場爆滿，超過一萬名球迷觀戰，綠隊決賽對陣紅隊，前者在首節已經強勢出擊連入三球，雖然在尾段紅隊追回兩球，惟首節綠隊仍以3：2領先。不過綠隊並未有給予對方追平的機會，在第二節以一段4：1的攻勢，一口氣拉開至4分進入最後一節，綠隊未有放軟手腳再攻入3球，最終以10：4大勝，奪得金牌。

至於銅牌戰的戰況則相當緊湊，徐綽希效力的啡隊在最後關頭啡隊攻入一球，以6：5險勝黑隊，摘下一面銅牌。

香港代表團自2002年派隊前往美國的鹽湖城參加冬季奧運會，前4次均為短道速滑選手，前年平昌冬奧則有吳一里首次參加高山滑雪。

團長霍啟剛於上月舉行的授旗禮表示，望藉參賽奧運增加外界對冬季運動項目的關注，發展設施配合香港運動員訓練。

奧運官網有任游訪問

9成有錢仔

任遊三歲已與冰球結緣，全因他來自一個冰球世家：「我一開始係跟住阿哥（任懿）打冰球，佢就同我舅父打波；而舅父又係好細個已經開始打冰球。」
係100%

比你有錢都未必做到啦
成日睇人有無錢做乜9